鳩摩智如果係射鵰時代可唔可以抽低哂舊五絕

新五絕應該嬴唔到楊過

但係可唔可以抽低哂舊五絕

我自己睇書覺得小無相功係勁過九陰

鳩仔太撚蠢

五絕既話

虛竹一個打哂都得啦

我指一個打五個

車輪就得 五個圍實輸

智摩鳩個小無相功係邊度學返黎？

我都覺得 逍遙派既北冥神功係最勁

不過d人嘈左幾世紀
掃地 求敗 逍遙子
呢3個唔知邊個最勁

生死符88
機關槍最勁都係

逍遙派唔係武功黎
佢地係修仙
唔散功係可以一直keep住青春不老
實力又勁到係個bug

六脈收哂全部皮（前提 唔係時得時唔得）

六陽掌 折梅手 唔算武功咩？

阿ching 一個打哂成套金庸小說d 人啦

打丁春秋
都要搏一輪拳先搵到機會放生死符喎
何況同時對五個絕不在丁春秋之下既人

加上舊五絕齊哂至剛至柔用毒玩內力既

南帝靠個一陽指就做到五絕
但係鳩摩寺一條友已經打得贏天龍六僧

成崑點睇

逍遙派既出現令到天龍八部變左半個修真小說

佢係醒唔起有生死符用+佢其實本身無乜戰意先打咁耐

五絕有件淨係玩一陽指都可以睇齊

鳩摩一個玩殘天龍寺啦

咁洪七公嘅降龍十八掌同蕭峰嘅同郭靖嘅比

天龍眾主角讓單手單腳 都可以橫掃射鳩

咪就係

神鵰有提到後期郭既十八掌比洪既勁，但同戰神比應該頂一頂就 。

同超級契丹人單挑邊有得打

超級契丹人表示五絕一齊上我蕭峰何懼

咁丁春秋直頭可以稱霸

黃日華版本入面超級契丹人有自帶bgm，係bgm之下未輸過

丁春秋接佢一掌都差啲斷手
勁過大力金剛指

虛竹蕭峰表示

天龍八部入面蕭峰有輸過咩

幫主表示，全力以赴嘅話不出十招可以監生打死丁春秋。

無
自帶buff，越戰越勇+瀕死四倍攻

成本書得掃地憎勁過蕭峰

就咁用太祖長拳都贏啦

有睇過個文章解讀話掃地僧其實係逍遙子

有無lin睇睇

咁多如果咩
如果令狐冲係到都屌打哂添

諗起篇潮文

你認真定講笑
淨係鬥劍法/招式既話
可能佢係贏既

但係鬥內功既話 五絕都可以屌到佢埋唔到身 (連前期既歐陽鋒都唔會夠打)
破氣式根本冇用

都唔好講天龍果班外星人

難分真與假

所以求敗>all

所以越女阿青>all

金庸講過天龍係奇幻作品，寫到最後戰力失衡曬

鳩摩智輕鬆打低六個天龍寺和尚，而個六條友係一陽指四段左右

一燈大師嘅一陽指係一段

結論:唔知

天龍八部 d高手可以一陽指力係石頭同木頭上面刻字,到射雕個時就唔得

一定夠，五絕無可能破到火焰刀

佢地三兄弟可以互相切磋

易筋經都可以比人屌到埋唔到身

係
要用咩化石丹
渣ga

刻字係咪段廷慶

段譽 黃眉僧 都做過

令狐沖根本同冇內功冇分別
打套路係又陽又剛個啲輸梗

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

鳩摩智單手都戰平五絕啦

笑傲江湖講到最尾都淨係話令狐沖無意中用咗易筋經一部分嚟療傷 佢有冇睇曬成本都成問題 唔好話練

石破天呢

F22戰機黎

最強一定係石破天
俠客島求其2條蛋散張三李四都打到江湖各派掌門收晒皮，包括武當少林
武功最勁個2位島主一齊上都比冇意識的石破天屌打
打打下d拳風仲打爆埋個石壁
之後在海上面使出左真正的水上飄來飛來飛去
直頭好似出cheat咁

越女劍阿青呢

秒殺2000個士兵既阿青笑而不語

天龍個個都勁到癡線
邊有得比

的確痴線，d二，三線角色都可以係石上用手劃線刻野。
到左射雕，最撚勁既王重陽都做唔到

好似無人提過第一慘絕人寰既狄雲 老婆仔比人搶埋 比人老屈坐監 仲要比人鎖骨變廢人 好彩多得丁典大哥教神照經 跟住個好大佬又比人隊埋 仲要比人斬手斬腳又比人屈係淫賊
PS 神照經起死回生加無影神拳好似氣功咁

荒謬

掃地僧最勁

其實根本比較唔到，每本小說都講到堆主角無敵咁
叫你比較石破天同狄雲，點比呀

有既，好似宋朝點穴係人都識隔空點穴係神功。
清朝就識點穴都係高手。

仲有用內力係石上寫字，都可以用黎比劃一下

其實蕭峰真係好撚勁
唔使好似虛竹段譽咁吸人內力或繼承功力
自己練就一身驚世武功

好明顯係金庸 金庸要啲主角生就生 死就死

幽默感呢d野真係迫唔到出來

越古代實力越勁 所以應該輕鬆屌打

根本係天龍的一等高手，去左射鵬會變左絕世高手

係射雕啲人廢姐。江南柒怪連內功都無都可以行走江湖十幾年。

5:20

跟本射鵰時代一個金國打手喺書劍恩仇錄可以屌打一切

掃地咁熟無相功d缺點
話唔埋係逍遙子出家

係都唔出奇，逍遙派修仙長生不死咁

14年前的《天龍八部》

如果天龍八部係修真小說 俠客行就係超現實小說 越女劍直頭係無雙

俠客義士嚟姐
打下卒仔幫下人咁

唔計無真正出現過既人，蕭遠山同慕容博應該都夠蕭峰打。

呢個新修版嚟
舊版都係十八掌
同埋果十八掌係契丹人同虛竹去蕪存菁濃縮版
應該仲好用

之前有人計過書入面描寫佢既速度同照超有得比

後期有分析話東邪係消遙派既傳人，不過書入面無明確表達。

小無相功=poke mon嘅百變怪

天龍八部中隔空取物嘅兩大神功

蕭峰 擒龍功

鳩摩智 控鶴功

班廢柴五絕邊識呢d神功

石破天 爆島神掌

段生凌波微步100%迴避加北冥無限內力射六脈機關槍贏天下無敵啦，邊個夠佢打

蕭遠山未入少林寺已經打到班中原高手仆哂街
入埋少林寺又學多左野
蕭遠山=慕容博
所以佢兩個都會夠蕭峰打

我一個打晒新舊五絕啦

之前蕭峰做幫主 又話除咗佢冇人識打狗 點解洪七公 佢又學到
邊個教佢??

台仔分析文 巴打們點睇

攻擊力石破天屬頂級
內力嗰d比較唔到

乾坤大挪移好似係引對手攻擊果陣露出破綻。獨孤九劍係唔理你用咩招式，學左獨劍的人自然知道破綻之後再攻擊。

你米理啦，睇故又駁故，叫老金情何以堪

東方不敗抽唔抽得低舊五絕

阿青最勁

新修版交代左係虛竹傳比下任幫主

隔空點穴

天龍成村人做到

一定唔得

話哂有三件識九陰真經

蕭峰 慕容老豆都勁過蕭峰

天龍同射雕既差距=射雕同書劍既差距
完全係差緊幾十個級數

你個比喻未免太難 要贏東方不敗 其他主角都做唔到啦 去到掃地僧個等級啦喎

通常係廟入面打雜既都好撚勁
好似倚天入面 張三豐佢師父，火工頭陀
天龍既掃地僧 笑傲既林遠圖

鳩摩智一招火焰刀都夠屌打啦
除非你限住場地大細焗玩近身戰

真人不露相

少林啲武功你越畀心機學，最多去到一流
要去到頂級係要冇心去學

由李秋水講到逍遙派再到逍遙子加掃地僧
仲大膽將逍遙子變咗一個真實存在嘅歷史人物
當ff文睇下幾得意

咪玩啦 從來無打過,金庸自己都寫蕭峰正值壯年武功登峰造極,自己睇番掃地僧出場個章

我諗只有獨孤求敗可以同佢1on1

其他武功太屈
又隔空取物
又吸內力
又變乜功都得
段氏自己六脈都射激光啦

老同埋練到有病
一拖佢地唔夠打

蕭遠山同慕容博流架？

超級契丹人嘅擒龍功再配合降龍十八掌

放飛劍都得

萬劍歸宗

慕容博被玄慈揭破本來面目，又說穿當日假傳訊息，釀成雁門關禍變之人便即是他，情知不但蕭氏父子欲得己而甘心，且亦不容於中原豪雄，當即飛身向少林寺中奔去。少林寺房舍眾多，自己熟悉地形，不論在哪裡一藏，蕭氏父子都不容易找到。但蕭遠山和蕭峰二人恨之切骨，如影隨形般跟蹤而赤。蕭遠山和他年紀相當，功力相若，慕容博既先奔了片刻，蕭遠山便難追及。蕭峰卻正當壯年，武功精力，俱是登峰造極之時，發力疾趕之下，當慕容博奔到少林寺山門口時，蕭峰於數丈外一掌拍出，掌力已及後背。
慕容博回掌一擋，全身一震，手臂隱隱酸麻，不禁大吃一驚：「這契丹小狗功力如此厲害！」一側身，便即閃進了山門。
蕭峰哪容他脫手，搶步急趕。只是慕容博既入寺中，到處迴廊殿堂，蕭峰掌力雖強，卻已拍不到他。三人一前二後，片刻間便已奔到了藏經閣中。
依到講左蕭峰正當壯年,體力遠勝慕容博,講武學修為的確可能慕容博略高一疇,但係講生死決鬥,蕭峰點會輸

如果要比應該搵返蕭遠山全盛比啦
蕭遠山出場就一個打二十一個中原高手，嗰時都仲未係全盛時期

個d高手咩水平嘅高手先

少林方丈，丐幫幫主果堆

真正叫得上高手就汪劍通同玄慈,其他都係得個名

蕭峰一樣有聚賢莊同劫叛王依種戰績

蕭大王勁個佢老豆，佢勁係勁在臨敵時既變招反應。

應該咁講 金庸個武學系統一向有好多bug,因為佢最終寫佛道哲學,對武學個d其實唔係好care

佢勁在殘血同飲酒會有buff

東方不敗邊有咁高級

內功修為只算一般高手等級
只係笑傲年代已無強大內功心法
先會導致比佢屈速

你睇早兩代神鵰小龍女更誇張
直頭音速斬人

樹都射唔穿仲話機關槍

東方不敗攞支繡花針同令狐沖、任我行刀劍比都勢均力敵，佢內力邊止係一般高手咁簡單
小龍女攻速都係高，但招上無咩內力可言

超級契丹人自己話 佢完全唔係六脈果皮

聚賢荘

問題係段譽d六脈神劍時靈時唔靈

小無相功 扮 少林72絕技

無耐力點攻速快呀

金庸世界內力根本大哂 好似張無忌
未學名牌外功招式之前都已經打橫行
無咩小龍女招式無內力既說法
小龍女套玉女都當代頭十
學成之後普通人都係追佢唔到

你不如諗下東方對面果幾位高手
有咩名牌內功？事實係一招都無

相反東方不敗拎住半套名牌內功
屈哂成班人有乜出奇

令狐沖有易筋經

古墓派武學修習之法與一般武功大異，內功漸高，學者只身輕足健，出手快捷，於常人發出一招的時刻中可連發三四招，但招力並不相應而增。蓋輕捷與厚重相對，既求輕捷即不能厚重，厚重若得，輕捷便須相應捨離。

古墓派祖師林朝英當年創此武學，只旨在勝過其心中愛侶王重陽，但求於對方出乎不意之時，在其後頸或背心輕輕拍上一掌，或戳中一指，既不欲其真感痛楚，更不願對方受傷，只雖雙方哈哈一笑，王重陽束手認輸，便心願已償。是以身法越快越好，越輕越佳，招式中不須帶有絲毫勁力，但求出招方位匪夷所思，便即大功告成。

呢個係古墓派武功特色黎，為左比林朝英喺王重陽面前威返次，所以小龍女攻速不嬲高，唔關內力強弱事

相反笑傲江湖令狐沖同任我行吸過好多猛人既內力，內力本來已經夠深厚，而且咁同石破天初入長樂幫一樣，唔係一定需要學過咩名牌內功先可以叫內力高
更何況你邊到睇到葵花寶典只係得半套名牌內功既level

唔記得左易筋經

不過我睇天龍果陣明明記得易筋經
要有佛學修為+無練武之心先可以學成

究境傳比令孤沖果套得返原本幾多成

咁其實係咪暗示內力強弱
應該要睇埋本身套內功加成

加上吸星大法吸返黎果堆內功
連自己都唔能夠好好控制
真正打用得返幾多

葵花殘本 咁咪當半套

易筯好似打死左東方不敗先學

岩啊

吸星源起北冥神功

不過北冥吸完可以化做北冥真氣
吸星吸完只可以排出體外或者用易筯化氣
如果唔係令孤沖都唔洗學易筯啦
基本上吸星只可以當外功用

到底中間經歷過乜嘢先會將 北冥同化功 變成吸星

化功初代係真係化走人地d內力
咁都好合理

北冥失傳 後人以化工作基礎
硬吸返化走既內力變吸星

但後基化功變左毒屬性
咁我真係唔識解 因為吸星同毒完全無關

師兄,講緊打東方不敗,你搬本易筋經出黎做乜9,最尾先學喎

錯啦 其實係哈利波特黎 睇佢長期拎住掃帚就知

咁多本係咪祖師婆婆最快

邊到有講過一燈係一段
天龍寺和尚就有講明係四段

我一值唔明

歐陽鋒教左楊過蛤蟆功

點解楊過早期仲咁廢?

學左同精係兩樣野

其實佢一路練蛤蟆功

可以練得仲快過學玉女劍法依D

門檻問題
歐陽鋒連歐陽克都無教蛤蟆功,因為level唔夠教黎都無用定好似會有問題,唔太記得
歐陽鋒教楊過蛤蟆功係因為佢傻左

鳩摩智明明勁到飛起, 係都講南海鱷神

南海鱷神就算啦

分分鐘段正淳條柒頭去到射鵰都唔會輸比任何一位五絕

四大惡人應有五絕級數

另外3個就冇啦
老3,老4都虧虧地
老大肯定有

四大惡人 vs 段正淳

可以當係平均水平，就好似天龍是但執個路人都好勁，但係同主角同大門派嘅掌門比都係無得比

解風已經係最勁嗰批

楊過講資質 隨時係成本書第一

識得創招果d人都資質高

創招乂燒飯已經可以勁過降龍就知佢勁

乂燒>龍象>降龍

楊過學蛤蟆功嘅時候都唔夠18歲，分分鐘得14 15歲
西毒嘅蛤蟆功係必殺技，咁易勁咩
最重要係，楊過學玉女劍係為左同姑姑談情嘛

龍象唔係內功咩
同埋金輪係龍象10層，total13層
如果真係要比龍象>叉燒=降龍

蕭峰年代老虎武功比海龜高

大戰post

龍象係性價比極低既內功

金庸起初寫到龍象係神功
但同樣稱作神功既九陽九陰等
初練一年已經直迫絕世高手

相反
金輪龍象練幾十年到第九層依然比高手撚
到第十層依然贏唔到無乜練功既五絕

講緊神鵰 王咩語嫣

我都以為講緊全金庸

BTW全金庸既話 段譽都不容忽視

慕容復, 以彼之道, 還施彼身, 悟性極高

你有無睇架？ 佢係比少林果個咩大師，話係風清揚ge心法，所以佢先肯背哂架啦成本野

蕭峰同掃地僧堂堂正正隻抽有無機會破到掃地僧嘅氣牆？

佢打果時未有易根經加成架

龍象般若功13層屈機

破過啦

蕭峰哈哈一笑，舉起飯碗來空喝一口。他慣於大碗喝酒，此刻碗中空無所有，便作個模樣，也是好的，說道：“若只我蕭峰一人，大理段家這龍潭虎穴那也闖了，生死危難，渾不放在心上。但現下有了小阿朱，我要照料陪伴你一輩子，蕭峰的性命，那就貴重得很啦。阿朱，大理段氏若有像今日段延慶這樣的好手，五六個同時攻我，你大哥便應付不了。”

蕭峰仲應付到四個段延慶

佢攻其不備啫，唔計bug級嘅掃地僧，蕭峰隻抽真係幾乎最勁

第十層明明係第九層嘅一倍，但係金輪法王睇落又唔似勁咗一倍咁多

龍象頂點係高呀
但練完都七老八十

同其他一練就接近頂點既神功比
人地練幾年 跟住橫行幾十年
你就練幾十年 跟住橫行幾年之後老死

仲唔係性價比最低

令狐沖也曾問過風清揚，若兩個劍法無招的人對戰，何者為勝，風清揚說:那他自然也是一等一的高手了。令狐沖只有三次在使獨孤九劍時心驚膽跳：

第一次乃遭遇武當派的太極劍法：太極劍法乃圓融循環，以劍光藏住中心破綻，最後令狐沖憑推測冒險往中心一刺，令武當派掌門沖虛道長不得不退，僥倖獲勝，但因此在武功上大有進益，明白了：「敵人招數中之最強處，便是最弱處，最強處都能擊破，其餘自是迎刃而解了」。
第二次是與東方不敗的對戰：後者使用葵花寶典中武功，出招極快，破綻一閃即逝，令狐沖縱能視出東方不敗破綻亦不及攻擊，與任我行等人圍攻東方不敗。之後與學得辟邪劍法的岳不群對打時，領悟到只要有招，縱然速度再快，招式仍不免重複使用，進而在看出岳不群即將使出第三次相同招式前就已攻其破綻而勝。
第三次是在華山山洞中，因眼不見物，無法找到對手破綻，只得以破箭式擋住敵人兵器。最後意外靠「魔教十長老」的腿骨中的磷光得以見到對手武功，才得以施展劍法。

獨孤九劍冇你地諗得咁勁
太極劍法僥倖獲勝
葵花寶典視出破綻亦不及攻擊

講真唔好講對內功高手
打斗轉星移,乾坤大挪移都應該玩撚完

慕容家係得斗轉星移呢一招, (新版)慕容博殺用斗轉星移殺人係因為佢其他武功唔夠人打先出絕招
所以新版將慕容博降左好多lv, 即係連同蕭峰同佢老豆都降哂級

黃眉僧講過慕容復細細個就用金剛指打到黃眉僧就死
黃眉僧~=段延慶

唔係應該慕容博先啱咩

去到天龍是旦揾隻卒都可以隔空點穴
五絕有冇人可以做到

郭靖開左右互博再開單人天罡北斗陣就可以有十四個郭靖

北宋同南宋比 北宋班仆街d武功簡直鬼異
明朝唔講吸星大法 最少都仲有混元功頂住
到清朝就得番一堆五形拳之流 比較神奇就係凝血神爪 化骨錦掌

清朝一把洋槍打偏天下

正確嚟講，七老八十都未必練到13層
金輪天資聰穎都要十幾年先由九突破十

其實鳩摩勁定蕭峰勁 我已經唔記得晒劇情

越女 呀青 一個人已經過全國所有戰力
係重佈密防 既越甲陣入面行黎行去

蕭峰，戰神嚟
遇強愈強

鳩摩牌面其實勁好多
內功小無相 加一堆幾勁既外功

戰神就得招廿八掌
但唔知點解戰神實戰勁九條街

唔係一定學得多就勁, 當年既廿八掌係最TOP神功之一,

學一種夠打天下

個情況都唔同

講經咩喬峰咪又得降龍 咪又打低哂所有人咁制

成日有班傻鳩話郭靖唔夠楊過打
就雙手互博降龍加空明都打死蕭峰啦
加上郭靖當佢外族 一定打多兩錢肉緊

佢個女仲內功都唔洗出就奪去楊過一隻手

楊過內力應在郭靖之上
用重劍屈內力未必輸

如果佢細女 同老婆都去埋斬楊過

唔好話仲有冇另一隻手

小龍女再會楊過時就分分鐘發現楊過自創埋葵花寶典

小無相功來講，鳩摩智未及我

俗語有話雙拳難敵四手 更何況係單手 楊過你話打贏周伯通講得通 始終老 打郭靖無可能

老憎有禮

已經唔想分楊過勁定郭靖勁

根本無可能楊過勁 佢係靚仔同長情可取
咁多女圍都做到正人君子

我明明記得石破天練成太玄經打到火山爆發同陸沉所以先要返中原 點會有人勁過佢

利申 小一睇完無翻睇過

係只降慕容博
舊版兩父加戰神係同級
新版講到明慕容怕蕭遠山怕到懶屎

25:30 藏經閣之大燕復國夢

鳩好似未贏過內力超勁既人
似係以巧取勝 到後面都係類似話佢內功有問題 所以對真正超級高手要拼內力應該就死

話時話有無人記得玄苦

唔出古惑既話招金剛不壞係咪無敵

前面全部多餘
最重要就係個戰神buff

係咪俾成昆打死個和尚？
佢實力好謎，因為唯一直接能比較的只有成昆，以成昆係金毛師父，尾段有描述和少林三僧相若，同時成昆上面仲有個前教主係完全屌打成昆，而前教主又有提過不如張無忌頗多，張無忌大概=神鵰新5絕，咁可以推論出成昆個層次有啲低好難用佢證明玄苦有幾強，就好似段延慶屌打段正淳但唔代表段延慶就=蕭峰掃地僧個水平

又好似係
太耐冇重溫人名已經唔係好記得晒，講到金剛不壞同古惑招就諗起佢

兵之大者遊坦之係射鵰都夠做五絕

應該係我記錯

發夢果時同你講

遊坦之套神足經同寒冰掌
設定上已經係主角級絕世武功
不過份人太鳩睇到燥

傻仔一個
東邪彈指可以屈死佢

其實書入面有講過蕭收到游皮純粹因為游既拳腳工夫太屎（師承自呀紫），講內力佢絕對有得鬥。

天龍一堆超級系武功
是旦一樣都可以變到九陰咁個個搶
初時睇六脈神劍個腦諗緊手指變激光劍

唔係
冇咁誇張
佢係整爛石壁上面d圖
個島係之後兩個島主叫d 炸既

講返主題
其實鳩就算天龍都已經係頂班馬
唯一輸都只係輸最屈既虛竹少少
以天龍同射雕水準差異
分分鐘真係可以1挑5

遊坦之吸左冰蠶已經無左敵

鳩既火焰刀 加小無相功個配置 根本就屈機
舊五絕邊夠打 除非走住屌玩持久戰
小無相功食LP食得快 食到無就夠打
但決戰果時頂得住小無相功既內力爆發再講

蕭峰話自己唔夠5,6個段延慶打
蕭>鳩
5絕>~段延慶
所以唔夠5個打

你又知5絕>段？

段延慶唔會廢過一燈啦下話

天龍班老屎忽成日笑d後生仔架啦

蕭峰真係最撚有霸氣既男主角

最無霸氣應該係張無忌

自己睇完結感言啦

係狗雜種

用天龍僧同南帝比 咁不如用武修文同正絕比 反正佢都話一陽指

一燈係一次論劍後先學識先天功
王重陽係一次論劍後先學識一陽指

周伯通道：「若我師兄在世，你焉能接得住他十招？」
周伯通對金輪講，王重陽既實力可能過埋楊過
你唔係覺得段會>楊郭呀嘛

但丁典講過
練左神照功 都係單打無敵
比人圍都係唔夠揪
雖然佢之後學埋血刀經
但石破天屌打兩個島主

一燈都只係識一陽指就做到五絕，而段都識，家上內功明顯勁過一燈

周伯通講野你都信？

王重陽都係叻其他四絕半籌唧(好似係)
勁極都唔會十招贏到金輪啦

sor 派膠

連登仔一個打低曬所有高手

斗轉星移

未必

金庸寫天龍幾位高僧一陽指係四品
段就比佢地略強 個人猜測係三品

但金庸形容一燈一陽指既用字係登峰造極
明顯係遠超段

識同一種武功都有精練度之分
你潛水 菲比斯都識
但你會唔會話你同佢潛得一樣勁
一定佢係潛得比你耐

蕭峰同張無忌打
張無忌用咩招打?

理論上
九陽+乾坤 剩靠拳腳係無可能打得入

如果佢唔用聖火令
對住蕭峰級數，會唔會要用多左內力去防禦，九陽都可能用盡，好似當年覺遠咁

可以，鳩摩智係天龍四絕，武力同蕭峰蕭遠山，慕容博差唔多，假設現在鳩摩智處於最鼎盛狀態穿越去到射雕時期，一對一打贏射雕五絕是但一個絕對冇問題，

做李秋水面首時候偷嘅好似

屌，蕭峰真係天下無敵，佢有戰神光環越戰越強

天龍時期高手係可以真氣外放，衣個已經係中武世界嘅標准

有一版係咁講

基本上唔識無相功根本冇可能睇得出分別

如果劃分武俠世界嘅武力標準，射雕神雕就屬於低武世界，天龍屬於中武世界最低果隻，風雲，天子傳奇屬於中武世界高級果d

姐係100%閃避加冇限sp加吸人sp再冇限出技0 cd

天龍四絕呢個term唔知幾多年無聽過

講明同一套武功好難頂點唔同

好似話一陽指要練到一品先有能力練6脈神劍

簡單而言 天龍寺5僧同枯榮都係勁抽過一燈好多 佢地只能悟到六脈一劍

段譽根本天才來 喺蕭峰引導之下內力成劍氣連劍都打得斷 段譽可以喺一燈未埋身就射死佢

我記得係四品就夠練六脈
一品唔計一燈未有人練成過

一燈寫練到登峰造極
但係唔係一品就推斷唔到

所以先有人話掃地僧係識小無相功先知鳩摩智出術的話 佢同姑蘇慕容有必然關係

段譽係因為內力太勁先練齊6脈神劍,但成日失靈,後尾吸埋鳩摩智內力就穩好多

所以天龍寺堆老野只練到一脈

天龍四絕啵

岩啊

楊過既玄鐵劍，令孤既獨九
係求敗時代可能係廢啫黎

佢失靈係因為冇經過正常嘅內力修練 連北冥都只係練左幾條脈 之後保定帝同蕭峰教佢之後即時完爆慕容複

吸完鳩摩智都冇乜機會出手

失靈係佢跟本冇學過點運用, 更加冇時間練

掃地憎話識十幾招已經咁勁
達摩話識哂72絕技會係咩級數

獨孤級數
不過始終啊青最勁

北冥神功弱化版 吸昇大法

識一招都分分鐘夠用

如果練得夠精

鬥武功多

慕容都贏哂金庸所有人

飛狐外傳可以一掌打爆石龜又點計

用毒注定做唔到主角

同虛竹一齊去救蕭峰果陣已經成個武林高手咁

果個位佢應該係天龍第一/第二（唔知贏唔贏到虛竹，蕭峰同2老就應該唔夠佢打了）

如果佢認真，天龍嘅世界觀應該倒塌左

段譽+虛竹會唔會可以合返逍遙派啲武功出嚟

其實好難比較架喎
雖然係話年代越遠武功越好
但係戰國時代可能放個郭靖都可以統一天下
個時啲兵器，士兵嘅訓練質素都唔係蒙宋時代嘅等級
阿青可能比人神化左
Btw 阿青都好勁

冷兵器時代

訓練質素可以差幾遠?

你練幾勁都做唔到一打十

同埋冷兵器時代講究兵陣，奇謀

我唔覺郭靖比得上孫子李牧依d人

佢內力喺天龍寺果陣都唔算勁 係因為北冥打通佢部份類似嘅經脈 同埋佢悟性真係超高 枯榮一路比佢學 學完一張燒一張 10分鐘都冇學齊六脈

喺條地道吸咗咁多人嘅內力，仲要有啲係一流高手，好難唔第一

有人講掃地僧就係逍遙子
原因係佢一眼就知道鳩麼用緊小無相功去學少林功夫，同埋輕功似道教嘅功法，輕巧而唔似少功剛烈嘅套路。

求敗應該唔夠掃地僧/ 逍遙子打，打到最後都係拼體質內力，有易筋經+北冥神功跟本同級數無敵。

郭靖最勁，改良版+ 易筋經鍛骨章+ 九陰真經，內功同招式都贏。

令孤沖公認廢
咁多主角入邊輸得最多

天龍果班公認最勁，好多射雕三部曲嘅絕技都係喺天龍流傳落黎。

?

其實想問下金庸係內力既定係點
比北x吸哂係唔係就冇哂唔會回復返
我見洪七同西毒係華山又係鬥到冇哂內力
但睇佢地唔似會冇得回復返

石破天外掛黎，唔洗講
啊青可以輕鬆屌打3000士兵

達摩內力最高唔洗爭
九陽+易筋

連登好多金庸代言人

神照經冇乜神跡咋喎 丁典死得早 狄雲又冇乜點出過手

太玄經先係最痴線

謝煙客哩個bug大家又點睇

果陣仲有天山三老 段譽最多吸過段延慶同黃眉僧 枯榮就快快收手

支港台大把金庸代言人,好多一出就千字文咁回覆

好心你個小學雞唔好衝出黎柒,以為有credit拎

原來有野拎

千字文唔等於正確 睇小d百度啦

去咁多個金庸post 回咁多次
呢個回覆都算正 亂鳩咁

人地係度討論, 你就話人金庸代言人,

咁唔係金庸本人, 係咪就唔可以評論金庸作品呀,

用下腦講野好冇

訓啦柒頭
不如你走去波台啲即討post到
留言話連登好多xx隊代言人
再去時事台到
留言話連登好多xx報代言人
乜撚都留代言人好無 屌你老母

Hide Blocked User - 伯母一用

我唔睇百度

睇你都唔知個問題係邊,你試下去影視同動物台打句,連登好多__代言人

小學雞淨係識週圍搞事

Show Blocked User - 伯母一用

冇眼睇仲柒過波台狗

冇話唔比討論 我都好鐘意傾金庸
但個個係度講個人觀感
係就拎埋原文出黎傾

再者 我又冇指名話某人
連登大把人淨係一句話呢個勁就勁 果個廢就廢

我都係走人先 慢慢負評

飲水絲源都block左好耐
唔怪得一堆 岩哂數

最憎令孤沖架啦
講好打咪擺佢出黎啦

王重陽打生打死先得到九陰

最後好似量產咁

成村人都識

人物
黃藥師
周伯通
梅超風
郭靖
黃蓉
洪七公
歐陽鋒（逆練）
一燈大師
楊康
梅超風
陳玄風
楊過
小龍女
周芷若
黃衫女子

《九陰真經》當中記載的武學除了創始人黃裳以外，唯一學全的是郭靖，次之為老頑童周伯通（不解梵文總綱）。此外北丐洪七公、西毒歐陽鋒、南帝一燈大師、梅超風、楊康、黃蓉、楊過、小龍女、周芷若等皆有修練過真經中的部分功夫，而梅超風只習得錯誤版的九陰白骨爪已能橫行江湖，周芷若錯習真經兩三個月亦成為只亞於張無忌與黃衫女的頂尖高手，足見真經之強。中神通王重陽甚至需借觀《九陰真經》才領悟出破解古墓派祖師林朝英所創之玉女心經，留下「玉女心經，技壓全真，重陽一生，不弱於人」的詩句。

WIKI講到玉女心經好勁咁

玉女心經武功專剋全真武功先咁姐

上面得郭識曬全九陰姐嘛
其他人都唔齊 識少少當識曬咩

丁典救返生狄雲

謝煙客個bug係點？

輸內力彌留啫吓嘛

第一次自練完碧清針掌散左9成內力 之後比長樂幫5高手圍攻都冇問題 當中包括貝海石

第二次入長樂幫搵狗雜種又係對住貝海石 但係打左一輪都壓唔低佢

貝海石只係經驗老 唔算一流高手 連張三李四都不及

謝煙客摩天居士個名號就響到四圍都知 連龍木島主都敬佢

但係又可以同全真一齊合壁

痴女林朝英d天份比曬王重陽

咦係喎 狄雲傷心自隊死埋先比丁典救返

如果想睇天龍八部電視劇, 邊部原著D?

黃日華版同胡軍版都ok

黃日華就親切啲
但胡軍版好睇啲 始終新 畫質同效果都靚啲

胡軍版加左蕭峰親自救中悲酥清風毒嘅阿朱 算係補左佢地2個相戀嘅源頭

仲有阿紫真係好撚煩

如果想睇新修版可能要睇2013版

慕容復最後爆SEED唔係勁過喬峰咩?

勁在比蕭峰一招之間制服

南慕容係天龍最大嘅笑話

成日當自己係皇帝 傻仔一名

慕容博:虎父犬子

印象中佢係練完碧針清掌已經嚇到班友
同埋佢地志不在搞佢
所以未有真正對上？
太耐冇睇唔肯定有冇記錯

有無人解釋下
點解石破天內力咁勁
謝煙客都是係幫佢打通定教佢內功心法咁上下
正常人會頂唔順死 佢又頂到
落山後 張三李四又話無見咁高內力既人
佢啲內力係點撚樣黎其實
天生 唔洗修練？

謝煙客係突登教錯佢 想整死佢收返玄鐵令

結果佢冇死不特止仲飲左丁不三嘅玄冰碧火酒

有打到 逼走左長樂幫 長樂幫上得摩天崖梗係要搞掂謝煙客先

其實佢算係直接對丁春秋毒功而冇死嘅人

蕭峰同佢對左1掌就比虛竹執二灘

啲酒雖然珍貴錫住飲
但丁不三飲咗成世人
石飲咗一次 內力就勁過張三李四？
張三李四係講緊屈中原機屈咗二三十年嘅人
真係好唔合理

咁只能夠講12泥人嘅內功好撚勁

或者謝煙客無心之“失”

石破天係逆練羅漢伏魔功
飲左玄冰碧火走所以體質承受到
火酒同冰酒
加上佢兩邊一齊飲中和左
令佢內功更勁

主角光環
不過金庸寫佢主要係因為練功俾謝煙客點到練到就死先因為特殊情況冇死到+練成，丁啲酒最多係藥引，主要原因係前面

呢啲超人post仲有人講令狐沖
btw係三部曲入面接近天龍級數嘅應該得3大主角

其實係因為鳩劍寫得太模糊可以比人過份解讀啫

對住班超人仲破乜Q氣式,少D內力人地已經隔空渣爆你個頭啦

九劍始終有極限
唔好講天龍，我估倚天張無忌都可以硬爆

破氣式唔係萬能
破氣式用於對方內力旗鼓相當或對方稍高於己果時用，但係如果對方內力太強一樣會輸

小說(修訂版)冇講係易筋經一部份，以任大小姐當時高興嘅程度，應該有傳埋內功

當年《天》原案系8-Core CPU

去緊天龍寺搵六脈神劍劍譜

論戲份，最初八部應該有游坦之份，但應該後來刪除左
之前睇過網上話:
天人 = 蕭峰
龍族 = 段譽
夜叉 = 四大惡人 (夜叉亦善亦惡)
乾闥婆 = 阿朱 (乾闥婆為天人樂師之一)
阿修羅 = 慕容復
迦樓羅 = 鳩摩智 (迦樓羅專食龍族，但又會中龍毒而死)
緊那羅 = 阿紫 (緊那羅為天人樂師之一)
摩睺羅伽 = 虛竹 (摩睺羅伽又稱地龍)

詳情

聽過另一個版本

虛竹都算慘 最想入佛門但就偏偏被逼破戒

段譽一生為女死為女亡 最後反而去出家

蕭峰乜都唔信 結果逼死左自己

屌,又真係所有人都係咁

段譽求咩?

有冇睇架
段譽追囡追左成套天龍喎
新版講到佢最後都追唔到㘣返主旨幾正，好過舊版齊齊後宮好tvb bbq feel

雖然我都覺得無啦啦話比段譽感動到係好無稽

一直都覺得譽感太硬膠！

其實全部角色都係
丁春秋，啊紫，遊坦之，段廷慶，慕容復

最後所有人都看破紅塵放下執著,睇唔開就自殺

邊有男人日屌夜屌完頂班靚女仲返到轉頭做和尚

新版段譽

人地係冇得屌先做和尚

其實夢姑好似唔靚

個CHANNEL幾好聽

聽上癮 好撚正

突然之間覺得岳不群衰唔哂

其實夢姑應該好樣衰
有段係呀紫問虛竹個老婆靚唔靚
虛竹係苦笑？

梅蘭竹菊

白首太玄經同神照經邊個勁啲

木婉清幾好呀

好像有提過夢姑同王語嫣係好似

都係出自李秋水嘅gene

新修版唔係做左皇帝有三個後官咩?

唔係2個咩 木婉清同鍾靈

大家成日吹石破天無敵
其實俠客行都無高手同佢過過招
加上個人又傻仔
個個話段譽就算有絕世武功
但無戰鬥思維都係廢
個道理照樣可以套落石破天身上
唔明點解個個吹到佢咁勁

仲有個妹仔

李清露就係王夫人阿媽 當年無崖子鍾意嘅係小師妹李清露 但係童姥同李秋水都唔知 為左無崖子爭左成世 最後童姥死前先睇到無崖子幅畫係小師妹

笑咗,無存在感到唔記得

段譽成世比女纏唔可能練到功 同埋佢係皇帝

石破天得阿綉一個 仲有成個雪山派+雙劍+謝煙客對佢好 佢咁都唔絕世我唔信

木婉清根本係所有男人渴求嘅賢妻+姐姐型女朋友

石破天係傻，段譽係迂腐

按例大理皇帝會喺皇子成人後讓位出家

石破天都唔係傻
由細到大都冇人正經教過佢野先變成咁，俾岳母/老婆教左一輪再到親身父母教完之後正常幾多

論內力應該唔會輸狗雜種太多
但六脈應該打唔贏俠客行啲武功
但睇一次狗雜種同兩位島主對打就知
佢對高手唔會因爲入世未深而唔識打

俠客行啲武功VS其他書
無其他書描寫得咁仔細
基本上 你只能夠講 某某武功高強
而講唔出有咩高強既武功
好難用俠客行同其他書比較 我覺得

啱啊
俠客行打得最多應該係
同兩位島主對打個場
但都只係一個段落左右
所以比較真係難

之前成日都覺得太玄經第一
但諗深一層金庸自己都講越後武功越弱
其實可能連降龍十八掌都唔夠打

俠客行年份, 應該係明末清初

睇下邊個既降龍十八掌喇
戰神可能都打到五五波....洪七公或郭靖就應該贏到既

利申個人意見

其實好想知張三李四係唔係班徒弟入面最強
見書入面描寫佢地唔係排第一
對上可能仲有個大師兄係到

好似有講張三李四戰鬥力係俠客島係排十幾
唔記得有無記錯

睇呢個post引到我又搵返俠客行睇，細過睇鐘意睇主角同阿誘，大過左變得識欣賞埋石清夫婦，呢對金庸真係寫得好

咁即係冇名果個啦 新修冇睇

佢應該係講石破天穩勝洪/郭
對戰神就五五波

係....表達有問題對唔住

討論人物實力唔洗太認真
好似金輪法王，未練成龍象波若功就同有五絕級數郭靖五五波
練完威力翻咗幾倍，都要同次五絕級嘅裘千仞打通宵先殺到佢，仲要最後輸俾楊過
如果咁計楊過嘅實力等於郭靖嘅幾倍

死左小龍女既楊過應該最勁 應該可以一掌打撚死狗雜種

石破天可以用掌風間接震碎石壁
五絕用手指係石壁刻字都做唔到
六脈神劍都係可以射落大樹射到木屑橫飛
仲未計石破天噴射機嘅速度
根本就唔係正常嘅金庸小說人物

金輪法王第一次對郭靖對掌已經係落下風喇喎
最後同楊過打都係五五波
楊過主角光環無啦啦黯然銷魂爆seed先險勝咋

好似係

但吹到十三重龍象般若嘅金輪實力勁咗幾倍喎，本身都只差郭靖少少，佢嘅實力唔會低於五絕啦
當年裘千仞就比五絕級洪七公幾招秒咗
但居然可以同金輪打到通宵

金輪法王實力好飄忽

一尼洪七公嗰下係突襲
真打應該唔會幾招搞掂
臨尾金輪應該同五絕差唔多lv
裘千仞係稍弱五絕
同佢打咁耐都合理

龍象般若每上一重勁一倍之嘛，邊有幾倍
另外郭靖都會進步姐

其實神鵰裡面o既九陰好似弱化左咁，新五絶都係好似個個差唔多勁

真正練哂嘅得周伯通同郭靖
郭靖完全版九陰 加降龍 同壯年
一燈都係得部分九陰 加先天功 一陽指
黃老邪就自家功夫
三個老人家係內功爐火純青但老左
應該冇郭靖咁襟打
反而楊過係部分九陰加玉女心經
加埋啲蛇膽 同埋係洪濤大浪之下練功
咁都谷到上去同佢地嘅級數
我覺得係楊過進步得太誇張

直情係, 第一次武林大會 郭靖同佢對掌係上風, 楊過果度有提過見返老婆反而廢左

玉女心經係王重陽level嘅武功
楊過仲學過全set全真武功, 又有黃蓉教過部份九陰, 仲有全set 北丐西毒武功, 又學左彈指, 東南西北中 五絕佢學左四個嘅大技, 唔算進步得誇張啦

鳩摩智識小無相呢下已經贏晒啦
你要記住 逍遙派既全部仙功黎
唔好拎武功同佢比
練耐左不老不死咁
一日唔散功就唔死

基本上學到北冥神功 8荒6合 小無相
任一都可以橫行射雕三部曲啦

佢仲要識火焰刀呢d勁既外功招式
五絕拎d咩黎比

話說逍遙派d武功失傳晒真係好可惜
天山六陽比得上降龍
天山折梅=無劍版九劍
小無相=幻化天下內功
白虹掌力=可以轉彎隔空追殺人既掌力
凌波=最強輕功步法+練內力
8荒6合=返老還童
北冥=無限內力 最強吸功

根本個派就無敵
但比虛竹消滅左 傳唔到落去

邊有咁多全set呀，楊過入全真都冇學過咩就過底左古墓派，重陽遺訣得好少部份九陰，全真佢得全真劍法，黃蓉只有教佢打狗，有教九陰？
北丐武功，楊過識降龍十八掌？
西毒武功，都係識少少逆轉經脈同蛤蟆功，最多臨尾學埋杖法。

無涯子開始時中意李秋水，生咗王夫人，為咗慶祝雕咗個石像，跟住就痴迷咗，中意咗石像，唔理李秋水，李秋水就發癲出去搵人啪啪啪，重嗒埋丁春秋，導致無崖子墮涯，之後驚被人童佬尋仇就去西夏做王妃，生咗西夏公主。

外功佢係好多範嘅
但佢內功應該係好難追架嘛
佢部分九陰加玉女心經加蛇膽同大自然之力(我當佢洪濤大浪練功咁係大自然度練返尼 )
佢後尾內功追到直逼其他四絕咁

呢個啱

我初頭睇嗰陣覺得
西毒教左佢破打狗棒 面嗰啲招式
後尾黃蓉教埋佢八字訣
佢會有個伏筆比黃蓉同楊過打返場

呢到我覺得佢比令狐沖上黎，9劍境界就差咁啲
當然令狐沖有風清揚指點同全身冇哂內力只能用劍法對敵喇
但佢練完重劍後好似都冇點用過，對金輪法王仲後悔冇拎重劍同佢打

因為重劍真係好重 無咩事唔會拎住佢周圍走

楊過想學求敗進入無劍勝有劍境介，可惜做唔到

相信得風清揚先可能入到個種境界
令狐沖冇把劍=普通人

無涯子算唔算陷入左2次元抽離唔到

唔算,因為其實個玉像係李秋水個妹妹黎

無劍勝有劍講到尾都係要有超強內力先做到

真係無印象李秋水同丁春秋有一腿

風同令狐都只係求敗利劍個階段
楊過只到重劍階段
木劍同無劍好像冇人做到

王夫人老母係李秋水個妹呀

最後二老臨死睇左無崖子幅畫先明 小師妹係有粒痣而李秋水冇(定係我反轉左

風生都係利劍STAGE

你搞錯咗,王夫人老母係李秋水

其實段譽肯練既，靠拉打射黎射去可以屈死唔少人

風生點解係利劍stage?

因為風生係劍宗，專練精妙劍術、內力只係輔助。
但睇番求敗墓誌銘，去到重劍已經係屈內力。

所以除非風生忽然過底氣宗，又或喺襄陽做蛇王清、喪啪蛇膽，否則風生好難上到重劍之境。

我記得佢教令狐冲嗰陣講過
手指唔可以係劍咩
令我覺得佢都已經係不滯於物 一草一木都可以係劍嘅境界
當然 冇真係出過手都好難講

重點係佢學既獨孤九劍係利劍範疇既野，重劍講究係大巧不工，已沒劍技可言

佢呢句我覺得只係用黎點醒令狐冲用劍唔應該一成不變

原著係無李秋水妹妹，呢part係電視劇作故仔

係你無睇原著，李秋水係無妹妹㗎，一直係無崖子FF個自己雕嘅石像

虛竹看了看畫中美女，點頭道：「是！」李秋水黯然道：「她是我的小妹子！」虛竹更是奇怪，道：「是你的小妹子？」李秋水道：「我小妹容貌和我十分相似，只是她有酒窩，我沒有，她右眼旁有顆小小的黑痣，我也沒有。」
認真睇書並唔難,電影只係幫佢改咗個名叫李滄海

我反而覺得風清揚係跳咗重劍stage，用九劍直接悟出無劍勝有劍，一草一木皆可成劍嘅境界。

風清揚雖然係劍宗，但佢知魔教十長老嘅事，亦知吸星葵花辟邪來歷，所以佢會識華山派其他高深內功類似紫霞功

PS:第一版中，『紫霞祕笈，入門初基。葵花寶典，登峯造極。』紫霞功被稱為《葵花寶典》入門，是華山派內關於《葵花寶典》的最後記載。

係華山氣宗嘅鎮派氣功

係喎，記錯咗，李秋水係有個妹。

問題係無崖子如果鍾意佢個妹，可以趁李秋水走咗個陣去搵佢，唔駛雕個石像興祝，再日日對住個石像係度FF

而且石像無佢妹妹特徵。

之於幅畫，係無崖子叫虛竹去無量洞攞秘笈，李秋水同童姥見到幅畫就以為師兄最愛係佢，我覺得係誤導。

過了一會，李秋水又輕輕說道：「師哥，你聰明絕頂，卻又癡得絕頂，為什麼愛上了你自己手雕的玉像，卻不愛那會說、會笑、會動、會愛你的師妹？你心中把這玉像當成了我小妹子，是不是？我喝這玉像的醋，跟你鬧翻了，出去找了許多俊秀的少年郎君來，在你面前跟他們調情，於是你就此一怒而去，再也不回來了。師哥，其實你不用生氣，那些美少年一個個都給我殺了，沉在湖底，你可知道麼？」她提起那幅畫像又看了一會，說道：「師哥，這幅畫你在什麼時候畫的？你只道畫的是我，因此叫你徒弟拿了畫兒到無量山來找我。可是你不知不覺之間，卻畫成了我的小妹子，你自己也不知道罷？你一直以為畫中人是我。師哥，你心中真正愛的是我小妹子，你這般癡情地瞧著那玉像，為什麼？為什麼？現下我終於懂了。」
天龍八部第三十七章呀
睇書啦

嚇鬼死我 以為我錯

二老同歸於盡咁經典我唔會記錯掛

風清揚冇出過手始終好難知佢去到邊到

石破天係冇人教，唔識野大鄉里
但絕對唔蠢，學武功仲超快，快到教果個都呆左

好彩佢乜都唔識字都唔識
先領悟到俠客島武功
有才既人會諗多咗 就會睇唔透

有人估太玄經係張無忌+趙敏所作
俠客島=靈蛇島
龍木島主影射靈蛇島主人，紫衫龍王同銀葉先生

紫衫龍王呢對又係好精采
仲有前教主同成昆謝遜果段又係好正，金庸啲書好多都係配角個形象仲飽滿過主角

金蛇郎君

其實碧血劍應該算係雙主角,金蛇郎君都應該係主角

係，偽主角老豆同金蛇雙主角:

金庸明顯用咗好多心力落去寫袁崇煥

俾你得到九陽真經都幾難有心機會走去創本太玄經出黎
仲要有敏敏，你話每日生活會點過

好似左右互博咁

但石破天仲勁過張無忌

南慕容唔係慕容博咩？

倚天完結時，張無忌二十幾歲
佢同張三豐係當世最勁，直迫郭靖楊過
幾十年後創出太玄神功唔出奇

一直都係無用復

喬峰表示easy job

咁以趙敏性格諗到用註釋去引班武林人士
On99咁練錯哂都合理既

如果咁推落去俠客行年份就最早都係明末，但明末清初個武功邊有俠客行咁勁

個人認為完全體嘅段譽應該係最屈.
必閃 + 射激光 + 毒抗 + 吸SP
不斷凌波射激光, 無SP果陣就凌波去近戰吸SP.

不過韋小寶口中嘅陳近南都唔係差

點解係明末？

明末定明初？

明末有碧血 清初有鹿鼎
如果俠客行係明末
以俠客島同埋謝煙客依啲傳奇
應該點都會提起

金庸罰你睇多十次天龍八部

個人認為：明初倚天、之後笑傲、然後俠客、明末碧血劍
頭尾無疑問，係俠客應該係笑傲之後
因為日月神敎呢個明教變種已經收皮
江湖上亦冇乜勁幫派，俠客島玩哂

一開始講南慕容，黃眉僧講佢被慕容博打傷架喎

去維基一下原來冐咁長命有270幾年
本來諗住明初到張死
龍木島主40年
中間隔返50-100點都到明末
但有27幾年就勉勉強強對到數:

南慕容應該係講姑蘇慕容依個武林世家掛

連城訣係幾時

佢全句係北喬峰南慕容

應該形容緊人唔係家族

慕容同三子，鳩魔，消遙等人有距離

但係佢當世黎講都勁過所有丐幫會員同大多數門派既掌門

唔可以話廢

斗轉星移打起上黎應該都有五絕級
簫峰都讚過佢兩次有料

鹿鼎記之後
新修版有講，梅念苼係吳六奇同門
寶藏亦係吳六奇傳出唻

只聽那灰衣僧朗聲說道：「這便是你慕容家的『參合指』！當年老衲從你先人處學來，也不過一知半解，學到一些皮毛而已，慕容氏此外的神妙武功不知還有多少。嘿嘿，難道憑你少年人一點兒微末道行，便創得下姑蘇慕容氏『以彼之道，還施彼身』的大名麼？」
姑蘇慕容成名好早,唔應該只單單講慕容復

延慶太子都算全才來

武功勁過黃眉僧 捉棋可以破珍瓏

最後多左個仔佢開心到乜都放低曬

新版有交待, 係唔夠人打先出斗轉星移, 即係死淨一招
慕容復更加冇心練功

天龍流傳落去d武功去到射神鵰都係屈機
射神鵰入面好似得西毒破到打狗棒法

姑蘇慕容係成名好早，以彼之道，還施彼身更加唔係靠慕容復贏返黎，但南慕容，北喬峰，係當時武林兩大年輕新進，南有姑蘇慕容嘅慕容復，北有丐幫幫主喬峰，兩人齊名天下。 北喬峰呢個名號就梗係喬峰自己打返黎啦，南慕容有大半係靠佢慕容家嘅名氣。

破打狗棒都係神雕嘅事
仲要係破面嗰啲招式
唔知口訣用法都應該破唔到

講到連城訣，丁典又係正到不得了，用狄雲對眼寫到呢個真男人有情有義，佢條囡又一樣情深義重，可惜好人冇好報，講慘呢本書真係當之無愧14本排第一，狄雲既苦就算蕭峰都要遜一籌

姑蘇慕容係講緊慕容家
南慕容係講緊慕容復
點Q知呢條76咁廢
連超級契丹人車尾燈都望唔到

丁典係我心中係金庸入面嘅情聖
冇第個比得上

丁典真男人
佢呢對都慘，但比狄雲都仲係爭啲
狄雲最慘係師妹都唔信佢
丁典呢對話晒兩情相悅至死不渝

慕容博

火🔥刀可以同六脈神劍有得比

六脈神劍有得三脈齊發

破招已經夠

書有講七公輸王重陽係因為七公當時仲未練好降龍

狄雲師妹冇唔信佢

反而係對佢講左句「一夜夫妻百夜恩,百夜夫妻海樣深」然後瓜左,呢句先真正hurt到癲
令狄雲榮登十大慘人之首當之冇愧

幻想下自己收到呢張終終極好人卡已經想死

即係又唔係唔冧你，但比人搞過之後就局住跟第二個佬，仲要臨死一句我愛你都冇

成本書狄雲慘左九成戲份
比較冇咁慘既得同丁典fd左果段同大雪封山同水笙果段，呢2日重睇，金庸寫丁典望住窗邊盤花果段同丁典見到凌小姐副棺果段真係到肉到癲左，丁典果份傷心難過真係 睇到佢地話心願係合葬時對眼真係濕左，俾我既感動係金庸全集係得蕭峰殺阿朱果段比得辷
其實連城訣堅係高質，我覺得擺起14本入面都係前列，可惜唔係太多人欣賞

非常認同，雖然係有D夾硬整慘狄雲同落花流水嗰段九唔答八既打鬥，但狄雲個心境變化描寫真係咁多個主角最真最動人

丁典同凌小姐既愛情故事仲慘過祝英台與梁山伯

狄雲好似已經見盡世間所有事，最後看破紅塵，返返去個山洞嗰到，金庸寫到好撚正

狄雲=慘

金庸筆下主角個個都看破紅塵攬住條女隱世

btw 個撚個主角都係仆街,個個學完驚世絕學,但就冇人諗住back up

狄雲應該係會孤寡一生
佢既性格唔似會接受水笙
師妹傷佢太深
結尾空心菜同佢講話約定左兩個人都唔可以再為佢媽媽傷心果段真係

都幾似桐生一馬
坐冤獄、親人背叛、死好兄弟、出返黎條女嫁左人生埋女、最後要湊便宜女

睇狄雲睇到喊
好彩都有丁典有水苼對佢好
唔係真係慘撚過格斯

最尾狄雲屌到水笙算係咁

水笙只不過係比世人嫌棄先返去個山洞到

水笙只係比mk 飛左先搵兵仔埋單